轟醫局白色恐怖 擬統一覆審查信 罷工醫護：共進退抗清算

節錄

轟醫局白色恐怖 擬統一覆審查信
罷工醫護：共進退抗清算

■年初逾7,000名醫護罷工要求政府封關。資料圖片

【本報訊】林鄭政府至今未有為今年初堅拒封關致疫情大爆發而致歉，反而向發起罷工力促政府「封關」的逾7,000名醫護人員步步進逼。醫管局主席范鴻齡前日表示將發信予數千名曾參加行動的醫護，要求他們解釋「缺勤」原因；工會昨日隨即反擊，向會員發表公開信派定心丸，重申罷工「合情、合理、合法」，呼籲員工收到信件後切勿個別回覆，工會將諮詢法律團隊統一處理，更聲言不排除會發起集體抗議行動。

相關新聞：大狀：工會行動受法律保障

醫管局員工陣線昨早在專頁刊登一篇題為「告會員的信：存亡之秋 共同進退」信件，內容提及《基本法》第27條列明，香港居民享有參加工會、罷工的權利和自由。。。。。。。。。。

斥「只處理提出問題的人」

工會2月發起罷工後，特首林鄭月娥除了將發起罷工的醫護工會形容為「害群之馬」，更明言醫護採取罷工手法迫使政府答應訴求是「不會得逞」。工會於信中直斥，政府只以政治掛帥，更抹黑醫護人員為「極端分子」，又批評政府以豁免檢疫方式容許跨境人士入境播毒，令香港第三波疫情爆發，奪去過百名港人生命。

信中亦提到，工會於發動罷工前已諮詢律師團隊意見，。。。。。。。。。。

工會於文末強調，醫護人員必須團結一致，作為發起罷工的工會，保障會員權益絕對責無旁貸，「存亡之秋，讓我們一起共進退」。

醫管局員工陣線副主席羅卓堯指，暫時未有人收到醫管局的相關信件，未知內容會否提及解僱等懲處字眼，。。。。。。。。。。。

羅指工會後續行動須視乎信件內容，現計劃呼籲如有員工收到信件切勿個別回覆，工會將諮詢法律團隊統一處理，又警告如局方發信後再作進一步清算，將與會員協商發起集體抗議行動。

另外昨日立法會財委會會議上，有議員質問醫管局追究醫護動用的法律開支，醫管局行政總裁高拔陞稱暫未能交代。。。。。。。。。

羅卓堯

范鴻齡

■員工陣線昨向會員發公開信籲集體抗議醫管局打壓。 員工陣線IG圖片